[新手] 我看雲南

一直都想出post，但一直都好懶，到宜家終於都的起心肝，會先分享雲南經歷，因為見唔少人問，反應好的話會出西伯利亞鐵路既遊記

好多人話雲南係中國既淨土，我話雲南真係值得到。
一月，去雲南背包十五日。
所有人和事都令我非常深刻，都完成了很多自己認為會做不到的事。

雲南的風景真的是越北越精彩，我騎過馬，泛過舟，環過湖，翻過山，到過天堂，上過雪山，看過冰湖。
體驗到 麗江古城的日與夜，女兒國的女漢子，瀘沽湖的美，香格里拉被燒後的容貌，雨崩天堂般的仙境，梅里雪山的壯觀，爬上冰湖的艱辛和危險，最後大理的寧靜。

再續

行程 大概如下:
Day 1: 香港 到 昆明
過夜火車到麗江
Day 2: 麗江
Day 3: 麗江 到 瀘沽湖
Day 4: 瀘沽湖
Day 5: 瀘沽湖 到 麗江 到 香格里拉
Day 6: 香格里拉 到 飛來寺
Day 7: 飛來寺 到 西當
徒步進雨崩
Day 8: 雨崩 : 徒步到冰湖
Day 9: 雨崩 徒步到 尼農
尼農 到 香格里拉
Day 10: 香格里拉 到 麗江
Day 11: 麗江 到 大理
Day 12: 大理
Day 13: 大理
Day 14: 大理
過夜火車到昆明
Day 15: 昆明 到 香港

留名支持

Lm支持

等巴打分享

Lm

雨崩打手here

留名學野 想去好耐

*主要會寫多d 瀘沽湖 同 雨崩，感覺上呢兩到既資料比較少。

首先講一講我用左幾錢，所有野 機票，交通，住，食，用，加埋5000港幣有找 十五日，唔係窮遊又未去到豪洗。主要係住青旅，遲d會介紹下邊間係值得住。交通就主要係巴士，火車，同拼車。因為我去個陣係淡季，就咩都無book 去到個到walk in。****

打從雲南回來以後，我一直都雲南推介給朋友，因為她真的太美了。 她暫時是我的最愛，本來就知道雲南美若仙境，但沒有想到是她給我太多驚喜了，完全是out of expected ，我真的沒有誇張。當時的我，也沒有料到我會有如此反應，從此中國遊絕對在我的must do&go list

雲南十五天，其實一點都不夠，南部西部都沒有到，唯有寄望下次。

雨崩真係好撚靚

查實我係絲

絲打一個人去？

絲打 你d相影得好靚 九月我自己去玩 不過天氣麻麻

香格里拉 屬都湖 陰天

兩條女去呀

我個陣冬天去，日日都大放睛，曬鬼死
你個陣應該仲係雨季

小布達拉宮 都係陰天 無天葬睇

睇天葬 應該去 色達

絲打 你有無高山反應 我成個trip 無乜事 諗住下次去挑戰西藏

年年都去 去到厭

我係坐車上去飛來寺 途中師傅同我地玩掟雪球 個下有少少 但徒步到四千幾海拔都無事
諗住下年西藏

巴打係去雲南邊到

有冇係個到食大麻先，雲南周街都係

雪山好凍同大風

我話無 你信唔信

巴打 去左邊個雪山

西雙板納 石林 昆明 去曬
Btw 學識左點同佢地溝通

留名 一直想去

到步後，在機場坐巴士出昆明市區，價錢大約¥10+。下車後，步行約五至十分鐘到昆明火車站，買到麗江火車票。不知道為什麼買票的人總是很多，其實是有自動售票機的，不過拿著回鄉証的我們一直都不成功，所以才排隊。

火車座位有分幾種，無座、硬座、軟座、硬臥、軟臥，價錢當然是順序加上去。我們便買了硬臥，硬臥有分上中下鋪，我們選的是上鋪。

我帶了一個65L的backpack 加 中size 的背包，決定將backpack 寄存在火車站，收費是一天算的，價錢大約¥10-15 一整天。

然後在火車站附近買電話卡，大約¥150 5g，然後到附近隨便吃點東西。
大家都知道雲南最有名的都是麵，米線。

然後，就在昆明市內亂逛。

之後一直都想去西雙 但最後捨棄左佢
雲南人都好好呀

雲南真係好正 不過麗江古城入面太多遊客同太商業化 束河靜好多好岩去hea

係！ 所以我無stay係麗江古城 去左束河stay之後 我鐘意束河既感覺多d

雲南算係治安幾好
有時夜晚落街行
生勾勾返黎
佢啲監控周圍都有
Btw 如果係絲就唔好試啦

上次係束河飲飽食醉 我又覺得幾安全喎

留名

留名
諗住四月去

今年三月去咗瀘沽湖 天氣好好 可惜高反

相反 去西藏冇事

留名 諗緊二月去

同我幾年前差不多行程

留名見識
我都好想去雲南睇景

留名
好想去又驚治安路好
個個去完都影喜多靚相

各位巴打可以放心去
雲南真係冇得頂
係夏天個太陽曬落黎會痛

已買機票12月去

其實我覺得最唔安全既地方就係廣東

Lm學野

有機會再去雲南我都開個po同大家分享下
雲南一定要食燒烤
間間都自稱建水燒烤
但我一直都係搵細鋪食
次次都食得好開心
其中幾樣唔可以唔食既
豆腐
雞腳
鑼飛魚
*狗*菜 唔識打
好多好多到時自己再睇
提提你地食燒烤 我自問好食得辣
但冇吩咐佢落少啲辣椒真係辣到會死人
唔食得辣就走辣保險啲

跟住食米線
我一直都去一間叫建新園
我只可以話平民連鎖中最好味
另外有種小食叫彎豆粉 唔知係咪咁寫
但讀音係咁 加啲甜甜地酸酸地既辣椒汁落去 另外仲有好附形形色色既小食等你地去發掘
呢啲通常係啲趕市集既小販賣

係雲南要食好野千祈唔好嫌污糟
因為好多痴線佬整啲野好撚好食
但個環境真係

祝旅途愉快

雲南去過三次
燒前去過香格里拉
燒後都去過
上年再去香拉
普達措無晒 牛 羊既

下面係三年前

上年去
訓高級軟卧，好正

唔好意思
一時興奮貼多左圖。太喜歡雲南
不過西雙版納係伏來，小心
我停手睇絲打分享

我差d以為呢個post 不是我

石卡雪山 搭撚左10個鐘先去到

搭火車去真係好撚正

中國既火車站呢就好十九既，你要安檢好L多次，入去火車站一次，入月台又要再檢過。入火車站仲要check 火車票同你証件，所以攞定出黎方便d。
咁之前都講過，我地就買左上鋪，姐係最上個隔，我個朋友已經係比較小粒，頭都伸唔直，你上到去只能夠訓。不過訓上鋪呢就比較靜d，d人上落無人嘈到你。下鋪呢，就坐得直，但上上落落就會整到你，呢d自己取捨啦。
係昆明夜晚九點幾開，朝早八點幾九點到麗江。一出麗江站，已經有一大堆人係門口問你要唔要坐佢d車去麗江古城。通常佢地會攞住本野，話你聽佢地都有住宿，我地就比個阿姨講掂左話五蚊人仔直車我地，順便睇下佢間旅店，岩就租。
原來阿姨間旅店就係麗江古城出面，佢仲同我地講話日頭入去麗江古城要比60人仔維城費，但你夜晚入就唔收。
咁我地就去到旅店到，見到都四四正正，雙人房有廁所先total 35人仔到，就話好啦，係佢到住之後，連頭先既車費都無收。
跟住佢就同我地推介去茶馬古道騎馬，拉市海坐船，話免費車我地來回。咁我地就即刻放低野，衝去茶馬古道。
阿姨dum低左我地，叫個到d人同我地講解有咩路線，我地就揀左個中間，唔算好長都唔算好短，騎一個鐘至兩個鐘到。個價錢係好l貴，開價三百幾四百一個，講到又學生又窮j，講到二百七人仔一個，包坐船，飲三杯茶。點知之後，我地發現麗江古城附近好多旅行社做day tour茶馬古道，100人仔包哂我地有既野再外加午餐，即時屌出聲。

拉市海

Lm 雲南打手

騎茶馬古道既相我就無乜，好多都好曚，佢當中會有d check point，咩一線天，一粒米，我就乜9都睇唔到既。

佢有個爆醬豆腐 好好食呀！

我石卡同玉龍都無上，係主力去梅里

留名
9月去左14日 有去雨崩
睇到我好掛住雲南

雨崩真係無得頂 畢身難忘 好掛住雲南

我上雨崩個幾日好大霧 但都叫另一種感覺既

我個陣日日都陽光普照，曬到乜咁，我諗有黑左。 巴打share d 圖黎睇下 大家分享下

巴打 有無燒前香格里拉既相

我都係絲打
我瘋狂搽防搽應該冇黑過
搵下先

頂 絲打
我狂茶防曬啦，都覺得佢囇到我出斑

咩牌子等我blacklist佢

神瀑 好大霧

佢大霧好有仙境feel
你除左去神湖仲有無去其他
咪sofina 囉

絲打中伏
你上淘寶，第一位$68，包騎馬2小時，划船3小時，任食走地雞火鍋，來回接送，冇購物，同場有問另外人幾$，好多都幾百，笑出聲
佢地group埋一齊去的，仲叫我地淘寶團拜託唔好講價錢
未燒前我得幾張，係叫四方街，正中央，有係果度跳舞

我去左冰湖同神瀑 個幾都落毛毛雨

已經知自己中左伏啦屌 諗返都好肉赤

石卡得山頂有小小雪 又大風又凍

我個陣都中左伏 好似2百幾一條友 淨係包騎馬同坐船 中間仲要上左座廟比祈福黨昆左100 下次真係要份城格晒價先好參加

騎茶馬古道既相我就無乜，好多都好曚，佢當中會有d check point，咩一線天，一粒米，我就乜9都睇唔到既。

品完茶之後呢，就打比阿姨話我地走得，之後阿姨就叫左另一間車既人車我地返返去麗江古城出面，我地就返旅店沖涼，話哂都有過二十四個鐘無沖涼洗頭。
諗住咁凍，沖返個熱水涼好正啦，係熱呀，辣手tim架，仲要水壓頸低，係滴水式沖涼。
沖完涼就去麗江古城出面行下，d水果仲又平有抵屌。

我地見到有好多旅行社，就睇下去瀘沽湖d團，好多都只係兩日一夜，我地想係瀘沽湖留三日，但旅行社就無offer。旅行社d人就叫我地拼車入瀘沽湖，再拼車出返黎麗江，咁時間就可以自己就。
我地問左好多間，終於搵到間平d既 150人仔來回一個人，咁就book左第二日朝早六點係麗江古城出面等。

之後搞搞下就三點幾四點幾，我呢就想去清溪水庫到睇玉龍雪山既全貌，就想係日落前趕到去，咁旅行社既人就叫搭巴士去，本身以為趕得切，但有d塞車，去到天色已暗。

強烈推薦大家去，上網叫到有人係到影全景同睇日朝金山，效果幾靚。

岩岩去到

日落緊

留名睇絲打拼車入瀘沽湖又中伏

洱海

日落完就返去麗江古城，果然到左夜晚就無人收錢，其實入面都幾大，買既野基本上每家每戶都一樣架啦，有旅行社，有賣民族cd，我地是但入左去一間有唔同食檔既地方食晚飯。
古城有點太大，走既時候行左好撚耐，跟住就㣔返旅店早d休息。第二朝準備起行到瀘沽湖。

其實今次雲南之旅，重點之行就係瀘沽湖同雨崩，所以我好期待。
我地朝早六點就行出去古城門口，出門既時候師傅打比我話佢到左，但我地約六點三，佢六點就到左，就係咁吹我地，聽語氣就有d驚，就飛奔過去，點知見到師傅既時候，佢四萬咁口同我地揮手，幫我地擺好行李，我地就上車。架車就去普通一架貨van，我同我個朋友就出左上副坐，留意係兩個人坐副坐，有點不安咁坐左上去。車上面原來已經有兩個女仔坐左係到，之後發現佢地都係香港人，係瀘沽湖既旅程就真係因為有佢地變得更好。
接齊人之後就出發去瀘沽湖，七至八個鐘既亘程就開始啦。

途中，師傅同我地介紹佢自己，師傅係女兒國摩梭族既人，佢幾年前唔識講漢語，為左出黎搵食就學漢語，學揸車，佢仲識打中文字tim。佢同我地講左d禁忌個d，叫我地唔好問當地人貴姓，因為佢地係女當家，生完之後仔女係女家養，到十六歲先知自己姓乜。
仲有，佢好堅持話佢地唔係司機，係師傅。
Up完之後佢就繼續揸車，呢程車一直震到落車，途中經過唔少山堐邊，真係少d精力都唔得，九曲十三彎。
下就差唔多一點幾兩點，就到啦！入去之前要買入場票，學生就50人仔。
跟住之後就見到呢個景，實在係太靚啦屌！師傅話，呢個位係最靚，專登停比我地影相。

瀘沽湖就係雲南同四川既中間，師傅話：就咁睇山個到，會見到一個女人訓左係到(側面) ，頭，頸，跟著見到佢個身，佢個肚好大，咁岩個到就係四川，所以四川人口咁多

無呀！無呀！無再中啦！

追po睇live

黎緊三月毒絲一個人去，有咩要注意？

去邊到呀你會去？

其實已經唔live 係今年一月既事
我出post係有少少慢

咩都未plan 淨係plan 左一定去雨崩川。

多唔多人雲南坐車去四川色達 ？ 好靚 兩個地方都想去

我下星期去 睇下有咩要注意

多數d人會去瀘沽湖入稻城，但冬天應該封路，太大雪

7 月個陣去咗雨崩，真係好靚，不過淨係上咗神瀑無去冰湖。

雲南點都要再去，咩都未玩
下次去點都要去成個月

瀘沽湖，又叫女兒國，入到去通常住大落水、里格。我地就決定係大落水落腳，落車之後隨便搵間客棧住，因為我地無話想住湖邊，所以價錢平好多。
師傅問全車人去唔去篝火晚會，一百人仔有下午茶 同 晚飯，晚飯完左就去晚會。我地見頂無乜野做就參加。下就三點幾師傅就會黎接我地，咁我地就周圍行下，影下相。

到左約定時間，我地就上車，師傅就車我地去佢地既村落，食個炸雞下午茶，然後就帶我入去其中一家人既屋企參觀。摩梭族叫女人做阿妹，叫男人做阿哥。
之前都講過，佢地係母系體制，女人話事，屋企就係阿婆話事，有咩事都要問過佢老人家意見。
每個人屋企，都會有道半個人咁高既生死門，生bb會係個到生，死左就後都會放去到門幾日，佢地相信，係邊到黎就係邊到走。

摩梭族係無結婚呢件事，係走婚既，佢地係女不嫁，男不聚，雙方情投意合就會一齊，唔岩就分開，再同第二個。

講到呢到，同我地講既阿妹話：係咪覺得雲南既男人好爽，因為女人出去做野，男人只顧琴棋書畫，又唔洗負責任。佢又話，佢地揀男人係睇佢地既手工，雕工，做銀既技術。

跟住佢地就會sell一輪銀啦，有咩功效呀，又會去風個d，我就幫佢做左個人板，佢用銀幫我括沙，括左幾下就話我好撚嚴重，話南方人真係濕氣好l重 blablabla 結果都係無人買銀。

之後又去返食下午茶既地方食晚餐，飲飽食醉，就去晚會啦。

當你知道有呢d團既時候，就知其實已經好商業化，呢d晚會晚晚都有，不過我都叫知道左好多佢地既野既。

師傅同我地講過，話晚會個陣，大家手拖手圍住個火跳舞，如果你對個個人有興趣就會係佢手心到勾三下，佢勾返你姐係佢都有，如果無就898

晚會都係大家唱下民族歌，去到後尾唱個d歌我諗香港人都唔識，無得跟住唱，之後仲無啦啦唱國歌，我同我個朋友，同另外兩個香港人都呆左。

中途，我去左個廁所，望上天，頂！勁多星，清到靚到係肉眼都見到銀河。
完左晚會，我同我個fd出左去睇星，凍l到仆街，影就影唔到，相機太廢。不過用眼都睇得好開心。

注意，雲南唔係北方，室內無暖氣，得暖煎，係好撚凍架

著暖d去呀 好乾 我乾到鼻血，電熱毯唔好開成晚，真係好乾。 如果去香格里拉 介紹你住 九十後主題青旅。 雨崩就住 上雨崩既雪龍客棧
我仲可以介紹去瀘沽湖既拼車既師傅比你 不過無得pm
其實我有好多寫左去我個ig acc 你有興趣就去睇啦 @daaasjourney

我下次一定要夏天去！ 你邊條路線上雨崩呀？

去雲南唔去兩崩係咪好on9?
事關黎緊同幾個frd去，但佢地個個帶喼
帶喼點入雨崩 定係自己一條友入算

我地個陣係將大Backpack 放起hostel 到，將個幾日要用既就擺落隨身背包到，叫你d fd 帶個書包去，喼store 係hostel 到
如果你成個大backpack 咩上去會死人

嚟緊一個人去
有咩地方推介同注意啲咩

好緊張😂

之前去雲南食個普通米粉都好正
到e家都念念不忘
好後悔冇環洱海睇日落

7月同女友去完，大理雲南香格雨崩再入西藏，永世難忘
1. 瀘沽湖真係無得輸，騎著車環湖嘅感覺真係爽到爆炸
2. 雨崩又係唔使多講，兩個字，仙境

其他嗰啲唔打住啦

將行李放係飛來寺，我果時都係咁
有咁少嘢得咁少嘢

最記得上神瀑我哋行到死咁，隔離有個幾歲細路女一支箭咁經過。。。

跟住上到去真係有啲虔誠嘅人係度沖涼

我都想過去不過比女友叫我唔好行，有啲危險

屌
我同朋友就係孭65L...
真係行到就死就死。。。。。。。。。

我覺得就咁行前少少已經好撚凍

Agree agree agree
唔知道仲會唔會再入兩崩 但雨崩就點都有去一次
一pair 咁去好sweet
我覺得如果我係同男朋友去 應該會放棄左

客棧老闆娘話去冰湖來回五至六個鐘 點知我地行左九個鐘 當地人好勁

真係會死人 我個陣連風筒都有咩上去，點知無用過 用黎臨訓前吹暖手腳

駛唔駛錢

樓主，最好預留係雨崩幾多日好？

睇你行幾多地方，雨崩有神湖、冰湖、神瀑，一日行一個，我上次只行冰湖就留三日兩夜囉。

5000 15日

係呀

完左晚會之後，師傅車返我地返大落水途中，係咁叫我地教佢廣東話，佢又同我地講係瀘沽湖邊到睇日落日出最靚，又叫我地環湖既話唔識揸摩托車或者電動車既話就唔好揸，最好拼車。同冬天自己揸好危險，因為路上面結冰，中午溶冰就仲危險。

師傅真係好風趣好好人架。同佢手車好好，好穩，安全。如有需要，可以介紹

晚會之後，我同我個朋友就去左湖邊睇星，我地兩個既相機都唔係勁既，我個部仲衰d，乜都影唔到。真係好飲恨，個天勁靚，又好清，肉眼都見到銀河，我地都無辦法，唯有用心記住，睇到咁上下，手手腳腳都凍到無知覺，決定返去沖個熱水涼再去訓，因為聽朝仲要早起睇日出。
返到去，我就沖先啦，屌！我除哂衫先發覺無熱水，你老母！我即刻著返哂d衫出去問負責人啦。其實佢個樣都似係同我差唔多大，搞左一輪，都係無，佢就話唔好意思啦，聽日就會有，咁我都無計。呢個時候，我個風筒除左吹乾我個頭之外，佢就用黎吹暖我個人，手手腳腳，肚呀，全身，平時洗完唔乾既野，我都用風筒吹乾，其實原來佢係好有用既。

第二朝睇日出，五點幾起身，之後就出去湖邊，呢個時候都有唔少人係湖邊等睇日出。

岩岩開始天光

開始出黎啦

有d霧氣 好仙境feel

你個陣幾月去？

一月呀 淡季黎

一月去有無凍到甩肺？

個陣行冰湖 對手凍到發脹左 d手指勁脹 勁痛 應該係凍傷左

雲南建唔建議6月去？

正呀 more more

留名支持下

天氣六月會比較多雨，但之前聽師傅講五六月去雲南係靚既 因為有花海 又可以睇梯田。
但好難日日都好好天。
我個陣就日日都好天 天清 大太陽

去大理搵唔到

想book機票2月去6日會唔會太短

買左機票一月去9日

會

有點短，但你都book 左 短有短玩

等你既相 巴打去邊

如果8日會唔會好少少 因為1516 成日keep住係最尾完成付款果個頁面

未喇已家仲係HK express個頁面

想問下絲打用咩影同埋幾錢total

未plan好
因為晚機去早機返無左兩日
諗緊去唔去瀘沽湖 你講到咁吸引

8日好少少少啦 不過有識朋友去4日
睇你aim 去邊 有無咩idea

瀘沽湖必去架 麗江唔洗留咁多日 其實大理我都幾鐘意

5000$ 港幣內 全包。
用iPhone6 同好廢既相機 我連型號都唔知 係Nikon 無得換鏡既 有張用go pro影的
同我有用菲林 不過無擺上黎

仲想去玉龍雪山

想去玉龍雪山 大理 香格里拉
其實昆明係咪無咩特別
女朋友同日朝早飛去第二到讀書 我就夜晚機一個人飛去雲南 驚喊死 順便係到呻下

我個陣去瀘沽湖
地少少爛 好多旅館起緊
喺個刻我就知道將會變到同麗江一樣咁商業化

喺個度食咗一次燒烤

個個咩跳舞火會
我嗰陣已經有，都冇乜特別好睇

不過環境真係幾靚幾舒服

回程返麗江個陣啲路爛到仆街 坐幾山個鐘車係咁撞窗玻璃 chok到頭都甩 亦知道遲啲嚟條路會好好

相信我睇到嘅同絲打應該有少少分別

我有

係呀 我個陣都好爛 係好chok. 係好商業化，但我覺得好靚

下 15日5000蚊?咁抵架咩。。。 真唔真啊 我見你啲相唔似手機影

真架頂 因為係淡季，同我係訓床位，十幾二十就有 我有相機 有電話

想睇

諗住嚟緊4/5月去留名

睇完日出之後，就返旅店想沖返個涼，個負責人話有水啦！我地諗住同佢講住埋今晚，順便同佢講下價，因為無熱水呢個原因就壓佢價由60人仔一晚到50人仔一晚 標準間，都算平。如果想湖邊睇湖景就百幾二百一晚。
沖涼都唔好期望佢d水壓會好大，水都唔特別熱，仲凍凍地Tim，起碼沖到個涼。
沖完之後，就出去沿住湖邊行，會見到好多青旅呀旅店咁。其實師傅都講過湖邊d店都係外來人開，唔再係本地人，不過我地住個間個樣就似係，叫做幫下當地人。

我地就隨便搵左間青旅食個午餐，老闆聽口音似係台灣人，但唔肯定，價錢唔算好平，但未去到好貴，不過環境好好。

隨文附送兩張 菲林相 係青旅影既，請笑納。

沖完涼繼續

食完之後就行返去旅店附近，因為約左琴日通車既人一齊騎電動車環湖，但最尾我同我個朋友決定唔租電動車，一來唔識，二來驚路上結冰危險，所以我同朋友決定拼車環湖，但我地個陣又太遲，所以搵唔到人同我地拼車。經過幾番拉鋸之後，我地講價成功，由200人仔，講到160人仔包車😂 就開始我地既環湖之旅，當然我係想揸電動車啦，爽好多 ，所以自個次，我就話我一定要學識，但到宜家都未學。
其實包車就最無癮既，不過自問踩唔到單車，師傅每到一個景點就會停車，比你影相，我同我個朋友影相係會影得好耐，有比師傅催。
話咁快就到雲南同四川既交界，有舊石，其實我地唔想落車影，師傅硬係要我地落車影，話一定要，必影

之後，好快又到走婚橋，走婚橋其實呢係佢地後尾先起既，其實就係講返佢地走婚既傳統，男方夜晚會去到女方既屋企同佢地合房，天光前就走，詳細內容係之後再講啦。

咁走婚橋上面都有d檔賣野既，我地去到走婚橋之後呢就要自己行過條橋，師傅就揸車去對面等我地。

途中既景我都覺得好靚

佢地既cafe 酒吧 都好興招老闆娘

繼續post d菲林相自high 下先

係走婚橋既路上，見到呢一對，覺得好撚sweet

好想同絲打你去旅行

留名留名
似乎真係 12月/1月 去最爽
今年唔得閒去

雨崩

今年暑假去左 好正

返屋企搵下先

我個次有去到...
有啲興趣再去雲南

返屋企搵下先

我個次冇去到
有啲興趣再去雲南

雨崩真係好好j

屋企人雲南人 兩三年返去一次，米線最好食一定係蒙自，建水烤肉串同豆腐超正 昆明d米線好多又貴又唔多掂

燒之前
唔知係咪你想要個啲

今年4月 我都一丁友去左雲南
今次第二次黎
租電動車環瀘沽湖 大理 同環洱海

上面間cafe我都有去呀!!

瀘沽湖hea時間真係一流

補d相 順便幫樓主推post先

無車牌租唔租得電動車

可以 ，不過自己要小心，因為佢無提供頭盔
慢慢揸

好想租黎揸 但我唔識

次次睇到想返去

我個陣去古城仲係甩皮甩骨

睇完樓主個post好有衝動去
絲打係今年一月咩時間去？因為我想嚟緊一月中去 但月底係新年 算唔算係旺季

Lau Ming

我都係 喺嗰邊揸危唔危險？

所以個陣我唔敢，我諗你瀘沽湖都係唔好，但係洱海可以試下既

成個行程總共用左幾銀？

5000港幣内

環洱比環瀘沽湖要安全d
瀘沽湖d路要上上落落 同多彎位
聽老闆娘講 成日有人揸電單車唔小心沖落湖

我係一月頭呀 我諗唔會話好多人既 佢地新年興返屋企

衝落湖好柒啊

順勢補下圖先

呢個時候環左一半架啦，係四川既中間

靚撚到呢

我記得可以過到去四川省境內
有舊石寫住

係呀 可以由瀘沽湖去四川稻城架!!

話說呢 我係向西邊個邊開始環湖，由大落水出發，途經四川部分既走婚橋、洛洼碼頭、女神灣、情人灣，再到雲南部分既小落水村、尼賽村、女神山(可以坐索道上山)，不過我地無坐，再經里格返大落水。
師傅介紹既環湖路線係同行既相反，師傅話日出係雲南睇，日落係四川睇係最靚架！大家可以參考，附上環湖既地圖一張！

師傅建議既路線

上回講到我去到走婚橋，之後就到洛洼碼頭，去到遇到幾個中國女子，不停咁幫其中一位影相，個位女子就跳舞咁款影左好耐都未影完，我等緊佢走影全景，等左十幾分鐘，我同我個朋友都已經自拍完，佢都未得，咁我都決定幫佢影返張。

其實係片黎，我cut左

佢終於都走啦屌。

相機影的

iPhone 影既全景，我cut開左，全景up唔到

好靚啊啲相

巴打你一月都去啦

行埋上山？3700幾米

直頭無上去呀巴打

之後去到四川既情人灣，可惜我旁邊的不是我情人。

一路到尼賽村，入返雲南，遠眺瀘沽湖，師傅向我地介紹情人樹，聽講，瀘沽湖旁既樹都係成雙成對。

係相到，有一對特別突出既樹，佢地係瀘沽湖比較出名既「情人樹」。聽講，到十月份呢兩棵樹的樹葉會互相纏繞，就好似一對互相依偎既情侶。
不過聽講佢地不幸被雷打到，所以右邊無左一部分。
乜狗都係情人，又情人樹，又情人樹，瀘沽湖似乎係同情人去。

好靚呀 我都好想去
我垃圾好驚凍 夏天去啲景會唔會冇咁好？

師傅話五月份去最好，你仲可以入稻城。
我諗係會多雨d

跟住就開始入里格啦。

大概係里格既位置，會有個瀘沽湖既觀景台，可以望到里格島，師傅好熱心咁幫我地兩個影相。
係觀景台隔離有條樓梯可以落去，其實好似係可以落到底，不過我地無，因為師傅又吹9我地。

跟住就到最後一站，情人灣again!!無錯，又係情人灣，今次就係雲南既，點知準備既上車既時候竟然落雪，師傅兇我地話我地聽日出唔返去麗江，一路上都好擔心，因為我地預聽日返麗江就直入香格里拉。

補返張圖先，係觀景台 ，見到里格島

再補兩張菲林相先

返到去大落水，師傅帶左我地去一個類似體驗館既地方，屌大雪到仆街，雪係一舊棉花咁跌落黎。
師傅同入面既人講完一輪叫我地入去，話唔收我地錢，我地又無乜野做，就入去。入去前，會比個花圈既野你帶，再比杯酒你飲，暖暖身。
跟住佢地示範如何走婚，首先男方會去到女方屋企，再唱一兩句歌，女方會回應你，唱返一兩句，示意男方可以上黎，男方用自己方法爬上去女方既窗，再將男方頂帽掛係窗隔離，代表女方今晚名花有主，咪撚搞佢。男方係天光前，就要走架啦。因為佢地有d鬼鼠，摩摩梭梭，所以就叫摩梭族啦。

我係係片到cap落黎

想行房，先要有好臂力同腳力。

完左個體驗之後，我地就返返去湖邊，hea行，等另外兩個香港人環完湖返黎一齊食晚飯。

途中經過一間bar 幾有趣，我地就決定食完晚飯就去。

去老闆既心只需0m
雲南既老闆睇黎都好渴求老闆娘

撈返起個post 先

夜晚同兩個香港既女仔一齊，就隨便搵左間食晚飯，點左個酸辣魚，幾好味。
之後就四條女去左酒吧到hea
大家分享旅行既事，食食花生，飲飲酒，過得逍遙自在。
其中一個女仔分享佢西伯利亞之旅，速成左我暑假西伯利亞既旅程

入面既裝飾幾抵死

西伯利亞

係呀 西伯利亞鐵路 完左雲南既遊記 就會分享西伯利亞
我ig 就正在分享中，有性趣就去望下 @daaasjourney

LM

早知唔睇
心癢又羨慕去咁多

機會呢

參考下巴打個行程先

人生好似係要去一次

有咩唔係再問我啦

四條女飲完野就行返去訓，我同同伴第二朝就走，返麗江，呢外兩個就會再係瀘沽湖留多一兩日。
第二朝五點六幾就出去等師傅，之後就離開瀘沽湖。雖然來回十幾個鐘，條路又chok，瀘沽湖已經開始商業化，但依然好鐘意佢，環境真係好舒服，好適合hea。
返到麗江，大約一點幾兩點，飯都唔食就仆去火車站，睇下最快幾點有車去香格里拉，買左三點幾車，就是但買d餅等上車。
以我記憶，幾個鐘就到香格里拉，好似係。我地係車上面就搵住咩青旅好，就是但揀左間青旅，床位都只係十幾二十蚊一晚。
好記得，我地係香格里拉既古城到係搵左好耐，而且火災後似乎仲未恢復，青旅門口前既梯級仲係爛既。但呢間青旅係係我雲南住既最好，人又好，價錢又好，質素都好高。媽啊，諗起就想喊。雖然係床位，六個床位一間，但因為係淡季，我都我個朋友係兩個擺哂，而且一間房一個廁所。
重點係，係高質既廁所，廁所係有暖燈，你除衫沖涼係唔會凍撚死，仲有！佢熱水非常夠！水壓非常好！經過咁多日既滴水式沖涼，仲要係唔熱既水，我真係好撚感動，係真係想喊，我唔撚係講笑，我仲感覺到我個陣既激動。我同我個朋友真係好撚激動同開心，興奮左好撚耐。

啲相影得好正

如果有勁d既相機仲好

跟進下徳欽去中甸依家車程幾耐，全好路定仲有爛路？

單車踩過滇藏線，雲南真係好靚，嗰時見到人生第一座雪山真係激動到喊左出黎 人類渺小得似微塵

當年見埋梅里雪山嘅日照金山，不枉此行

好想再去雲南

正常路呀

好多年前去，坐左10個鐘

係真，小得似微塵 我係雨崩到，行上去冰湖完全感受到 見到座雪山係你面前真係好震撼，如果佢無啦啦雪崩我就g9g

我都坐左好耐 九點出發，四點幾到，不過係因為我地慢，中途有停景點個d

我地沖完涼已經七點幾，打算出去食野，點知見到老闆們係到同幾個旅友烤肉，之後佢地就邀請我地一齊食，結果呢餐我地係無比錢的哈哈哈。
間旅店係由三個廣西人打理，其餘既都係旅客，有一對廣東既情侶，一個北京既女仔同我一個東北既女仔。聽到佢地諗住聽朝一齊拼車上飛來寺，我同個fd即刻狗衝話一齊，本來諗住休息一兩日，適應下高原。
跟住同佢地講我地會去雨崩，東北既女仔就即刻話加入我地，跟住我地三個就說9對情侶，同北京女仔去，最終說埋廣東情侶去。
吹左陣水，老闆話叫我地去轉香格里拉既轉經筒。佢係全世界最大既轉經筒，我地八個人先叫勉強轉得到，順時針轉，每轉一個圈等於默念佛號124萬聲，轉三個圈就可以消災祈福，我地一路轉一路大叫自己既心願，咩身體健康，賺多d，去多d旅行 blablabla 我地total轉左兩次。

環島個part好正
推

啊想問下你哋會唔會係外邊去廁所

有用 不過我覺得還好，可能冬天，其實唔臭，又無特別核突。因為我去過更差既 係俄羅斯

準備出飛來寺雨崩啦

轉完經筒就返返青旅，途中好似講起香港人步速好快，我同我個朋友話我地算慢，朝早地鐵站個個都賽車咁，一陣陣風係你隔離吹過，我仲即場示範。 行行下就返到，大家係出面吹左陣水就返房訓。
第二朝，我同我朋友同東北女仔去食個早餐先，順便東北女女想睇下有無得買過對鞋，因為佢無預去雨崩係著ugg，結果太早乜都無開。
我地將我地既backpack 放左係青旅到，只係帶個小backpack去，徒步個陣就無咁煩。之後，我地六個人就出發去飛來寺啦！
師傅係藏族人，沿途佢都播d好hyper既歌，想令我地精神d，但無奈我地只想訓，同休息。
係去飛來寺既途中，會經過金沙江大灣(三江並流)，松贊林寺。
我地先在金沙江買票，學生證有半價呀！之後我地就係金沙江到睇下影下相。

用相機影既

Go pro 影的

見到有朋友係七月去既，可能因為雨季，水係泥黃色的。
跟住我地就返上車，繼續起行。
經過松贊林寺既時候，廣東情侶同北京女女都有興趣，而我地同東北女女都無興趣，所以國師傅在車到等佢地。

期間師傅問我地三個，問我地點睇藏族人，覺得佢地點。
我就話無接觸過，所以無乜感覺，東北女女話佢覺得藏族人都好純樸。
師傅就話佢講大話 ，佢話外面既人都覺得藏族人好兇惡。又問我地點睇藏獨，我地就話因為我地係香港人，香港既情況差唔多，都想獨立。東北女女就話，其實獨唔獨立我都無所謂，我覺得你地鐘意就得。我就話，唔係每個中國人都好似你咁諗。
係呢個時候，廣東既情侶返左黎先，其實係我未真係確認佢地係情侶之前，我係猶豫緊佢地係咪。因為個女既叫個男做哥哥 ，但佢地既行為又幾情侶喎。跟住我就順勢問，查實你地係咪情侶，點解你叫佢做哥哥。個女話，叫哥哥無咁老套嘛！好似韓妹咁叫oppa! 我心入面不禁屌左幾聲，我一定叫唔出哥哥......
之後北京女女都返左黎，我地又繼續出發，雖然山路都平平地，但都九曲十三彎，每次師傅擰過黎同我地講野，我地都好激動咁叫佢：「看路！看路！」每次都一額汗，好撚危險架嘛屌！
去到某一個位置，車停左，前面既車都停左，大家都幫車軚上防滑鏈，因為條路已經係有雪既，都仲幾多，中午太陽曬到正，會溶雪，路會變得好危險。
停車個個位，咁岩幾靚。

前面有架車，似係自駕遊既，佢地話佢地無防滑鏈，師傅都建議佢地唔好上去，因為佢地又唔熟呢條路，點都有一定既危險。結果佢地就走lu，返返去香格里拉。
我地裝條鏈都裝左好撚耐，全車女女，另外個個廣東男仔又係削削地，最後我地全部人花左幾多氣力先整到 當係高原到適應下運動下

本身都想叫另一伴去....

依家......最盡都只可孤身走我路

你啲經歷咁過癮GE

自己去都過癮既，但以過來人身分話你聽，係火車上會悶死。 我個陣係搵網友一齊去

係咪算好事

我要去呀

六月去睇唔睇到靚景？

五六七月係旺季呀，睇係睇到架，但會有多d時間落雨囉

我愛劉明

雨崩正，做咩唔行埋神瀑？

因為大家都覺得神瀑無咩睇，但好似適逢羊年，藏民都會去神瀑打個轉，會好運喎。
同我地係打算預一日時間去其他地方，所以三揀一囉 。

巴把係夏天去呀？ 好撚靚

左轉又轉，去到白馬雪山，個到有塊好大塊既野寫住海拔4292，無錯宜家就係係海拔4292米。個時個腦淨係覺得，啊屌真係好很靚。

呢個時候師傅行到好l遠，唔知做乜，我就幫佢影張風格圖啦。

點知，佢係老水咁遠掟個雪球過黎，仆街梗係走啦屌，成班係到亂走，完全諗唔明點解佢咁遠都可以掟到過黎，仲要係勁有力，勁快。而我後尾枕中左一球，仆街。
比師傅咁玩一玩，開始覺得空氣唔係好夠，有少少暈暈地。我地之後就上返車，去德欽飛來寺。

慢慢見到你啦梅里

大約半個鐘到一個鐘到就到飛來寺，落車個陣仲覺得暈暈地，以為係暈車 ，之後同朋友講起，原來佢都係，我地都估可能係有少少高反，真係多得師傅唔少呀。
去到都三點幾，食個午飯再去搵住邊，本身我個朋友搵左間青旅，但我地入過去睇，好不安就行返出黎。我地再行上d，睇旅店酒店個d，有條斜坡行上去，我地行幾步已經開始扯氣。行到上去，就睇中左間，我諗係我成程最靚既房，我地決定係徒步去雨崩前對自己好d!佢隔房仲有地熱！媽啊，勁大既窗仲對住梅里雪山，唉我真係覺得太幸福了。

日落緊

留名學野
如果絲一個去會唔會好危險
定同人拼車好啲？

幅幅相都係藍天，我今年7月去日日都陰天，仲要多雲到睇唔到梅里12峰

去邊先？雲南 有唔少人都自己去，我個人就覺得無乜野。 如果想行雨崩，就梗係搵人一齊行啦

冬天去雖然好凍，但就係好在日日藍天，有時連雲都無舊

除左gopro你d相用咩機影

整張瀘沽湖日出

我去瀘沽湖果陣天陰

雨崩趕豬的阿婆

iPhone 6 同Nikon coolpix 500
我用電話既頻率係多過部相機

愈睇愈想去 好過份

諗住幾時去呀？

係大陸旅行越來越享受自己一個 連係青旅應酬d人都覺得攰

行山真係唔想拎相機出黎影

基本上我係用電話同菲林機，但其實部菲林機好撚重

同你一樣都去過雲南同搭過西伯利亞

幾時去呀 ？ 我係由俄羅斯搭返北京 今年七月

雲南今年八月去 但冇去雨崩 西伯利亞係上年十二月 由莫斯科搭去依爾庫次克 再喺嗰度搭返北京 喺西伯利亞鐵路過聖誕 難忘到呢

屌我想冬天去貝加爾湖 有無圖呀巴打

推推先

12月29去,1月10號返
仲未PLAN行程點去好,絲打有無咩心機?
同埋應該著乜衫好,唔知雲南係濕凍定乾凍,因為剩係帶一個65L袋去
BTW,你D相真係好靚

睇你想唔想去雨崩囉 其實你可以參考我既行程呀。
昆明～麗江～瀘沽湖～香格里拉
係乾凍！超乾！
我個陣係帶65L + 5L 再加個小背包
我係著north face 個d兩件頭既嬲呀 巴打有咩問題可以ig dm 我。

瀘沽湖冇去趙家灣好人小吃？

雨崩夏天去先爽

日照金山 好正😁

無ig有無其他方法?

Telegram: da0011

係邊到 大落水？里格？

瀘沽湖唔識踩車又唔想坐車既話,行得唔得

下年四月去西藏
有機會夾到時間就下年去埋雲南/新疆
Follow左你ig
如果去到 到時要向你指教下
Btw 啲相靚到
啲相多數用手機影都咁正？定相機

我都follow左絲打ig 想一月去 但唔見有平機票

你識唔識踩單車？ 可以踩單車。行就唔知要行幾耐

我都諗住下年都西藏
我係多數用電話影架 不過瀘沽湖主要係相機，相機都只係個d廢機

我個陣去都無平機票 來回加luggage 都要千四 一月去靜靜地好呀 無咁多人

今年暑期去左 不過旺季去真係去完都覺得後悔
本身因為探親先翻去 點知都好多驚喜下

第一次去高海拔地方就去西藏
其實都有啲驚高反
到時諗住帶gopro同電話影算
廢事拎埋相機咁麻煩

好多野想問，放唔放便留個telegram?

Jeng fatc

Telegram : da0011

你可以食定藥 or 飲紅景天 既

擺低d野之後，我地就行下，見到間雜貨舖我地就入去買下post card。之前提過東北女女得對ugg，佢竟然買左對十幾蚊人仔既vans 樣膠鞋，打算用黎行入雨崩。

**不過行入雨崩既路段都好正常，無乜雪，係泥路，所以都好安全。而我著既都只係淘寶既普通雪靴。**

到夜晚，我地六個係對面既旅店食晚飯，之後聽到北京既姐姐話有人問佢要唔要一齊拼車入西當再行去雨崩，佢話佢幫我地留左佢電話。所以我又好順利同好彩咁再拼車去西當。

食完飯就返房沖個涼，聽人講過係高原地方沖涼唔好沖咁熱同洗頭，不過我係飛來寺個晚，就照沖照洗頭。早d休息，第二朝六點幾準備睇日照金山！

**話說我地係金沙江都買左票，包括入金沙江觀景台，入飛來寺觀景台，同入雨崩。所以我地第二朝就去飛來寺入面睇日照金山，如果你無買票，係可以係旅店既天台睇架。**

朝早呢，就好凍既，我地連冷帽都帶埋

太陽開始出黎啦

iPhone

iPhone

相機

相機

相機

菲林

**想問detail: telegram: da0011 ig: @daaasjourney

靚到

睇完日朝金山，我地就行返返琴晚食晚飯既旅店個到食早餐。食早餐就見到將會同我地拼車去西當既人，佢地係一對武漢既年輕夫婦同一個同我地同年既湖北男仔，我地就一行八日逼係一架面包車到出發去西當。

**入雨崩有兩條路線，一條係經西當入，另一條係經尼農入，而我地係經西當入尼農出。經驗話我聽，尼農好行過西當好多，但夏天雨季就要好小心，因為好危險。尼龍入，仲可以逃票，唔洗比入雨崩既費用**

日照金山有人等幾日都睇唔到，絲打好彩
可能冬季易好多

我有朋友十二月去都睇唔到 咁岩我去個陣日日都好天 好好彩

More

真？

絲打你幾歲？雲南同西伯利亞鐵路我都有興趣，雲南只計當地洗費$5000？包埋住宿？

我22呀，雲南計完全部，機票住宿洗費，$5000有找

好想去九寨溝

Sor呀岩岩先完Sem，先有時間再打，會係下年前完，見好多巴絲打都十二月一月去。

一路上去西當既車程，大家都傾得好開心，大約個幾鐘就到西當既徒步點。我地成車人基本上係真係乜裝備都無帶個人上去，連鞋都唔係行山街。係個個徒步出發點到附近會有一堆竹，你可以攞兩枝當行山杖，師傅幫我地用刀整尖下面，咁枝竹就可以吉實d泥，安全小小。
不過入雨崩既路程，就一d危險都無既，枝竹係落坡個陣就幫到好大既忙。
對於第二次行山既我，真係好大挑戰。
西當既路段可以分開兩個部分，前半段係上坡十三公里，後半段係落坡八公里，總共二十一公里，海拔從2600既西當上到最高3700幾既埡口，再下坡到3150既雨崩。
上坡既路真係好斜，斜到我覺得係有六七十度
一開頭行上去，真係好攰好辛苦，呼吸未調節好，大約行左半個鐘之後，呼吸開始暢順，慢慢開始適應。
嘩中途真係十萬個想走，想放棄，一路上都有人落山，一直同我地講加油，話差唔多到，由我一開頭比佢地呃到我行完 ，不過就係句「快到了」先可以比到動力我。
去到第一個休息點，休息下同食返小小野先。
**記住去雨崩前買d乾糧同水，上山既時候食**

宜家係每篇遊記我都會加我既telegram and ig 方便大家搵我問野。
Telegram: da0011
Ig: daaasjourney

可唔可以講下去到既洗費大約係點？抄考你既話我儲夠5000蚊都飛了

有無巴絲五月有興趣一齊去
想搵多幾個人

呢次我無詳細咁記低點洗。
但機票係 1400到來回
帶左3900人仔去，用淨1000人仔。
姐係用左2900 人仔係食同住同洗囉

羨慕

10年前第一次去
好多鬼佬 d本地人幾helpful
景靚 乾淨 物價平 真係覺得係中國ge人間淨土

2年前再去
治安差再好多 俾人當街偷野
冇乜外國人 d古城開左好多現代化鋪頭 間間賣d野都差唔多
不過係古城仲係可以睇到滿天星星 正！
食中菜又平又好食 香港就算俾10倍價錢都食唔到

不過應該唔會再去了

「上有天堂，下有雨崩」
有天堂之稱既雨崩，也有人話雨崩就係《桃花源記》既主角。
我就係衝著呢幾句去既，一路上我同同伴既對話應該唔多過十句，一直行，keep住行，都唔知行左幾耐。 原本一行八人，大家都變左兩個兩個咁行，行到上1/3既時候會見到有間旅店青旅既物體，呢個好似可以買杯面食，我地又休息下先再行。
中途行行下已經變到我同我個朋友係最尾，我地兩個自己行，行行下見到兩個男生，同我地打氣，一齊行上去，佢同我地講差唔多到最高點，之後就落坡架啦。聽到呢句，我問係真定係假 ，因為我真係聽左好撚多次就到呢句。
上到海拔3500個陣我真係想喊，繼續努力咁終於行到上埡口，即係西當去雨崩既最高點。

呢到，可以休息一陣，之後就下坡啦

iPhone 影

全部雨崩既相都係用電話，有d用菲林同gopro，同唔係影好多相，因為攰到唔想影。
Telegram: da0011
Ig: daaasjourney

絲打幾時出post arrrrrrr
我係你既忠實粉絲

絲打成程雨崩行左幾內

入雨崩五個幾鐘呀

係埡口休息左一陣，就開始落坡啦！個兩個男生等埋我同我個朋友，我地四個就結伴同行。四個係到吹吹水，落坡係輕鬆既，不過都要睇住膝頭黎行，其實好傷，所以呢個時候支竹係有用。
Total行左五個幾鐘後，就到左落坡後第一個觀景台。
嘩！見到雨崩村啦，媽啊，好撚感動。

iPhone

Go pro

Go pro

Sor 見到我手指

影完相又繼續上路啦。

第二個觀景台，可以清楚咁見到雨崩村。
咁睇真係好似世外桃源，與世隔絕。

iPhone

iPhone

Go pro

再up d 菲林相先 推返上去先

結果，我地用左差唔多六個鐘行到去上雨崩。BTW雨崩有分上雨崩村同下雨崩村。而由西當入就會入上雨崩村先，如果你係尼龍入就係入下雨崩先，又可以逃票又無咁辛苦

。

去到雨崩係會收你錢，正確價錢唔記得，好似二十人仔到？ 不過你可以係住宿到扣返，我地住既客棧係叫「雪龍客棧」，係係下雨崩，所以要由上雨崩行返去下雨崩，大約都用左半個鐘至一個鐘。

行到去客棧，成個人勁興奮，因為成座雪山正正係你面前，實在太靚啦頂。

佢地仲養左隻好靚既狗。

晚餐我地就係客棧搞掂，食完圍住火爐大家係到吹水，討論緊第二日行邊好。雨崩可以行去神瀑，冰湖，神湖，難道就係神瀑最易，神湖最難。客棧老闆叫我地行神瀑，因為今年係羊年，大家都會上去轉運。我地大家都覺得對神瀑無乜興趣，決定係冰湖，當然啦景色就係越難越靚。
準備去訓既時候，東北女女叫我地出去睇星，頂！真係滿天星，痴線，靚到。唉，都係個句，無相機影。
睇完就返房拉拉筋，訓教lu ，準備第二日出發去冰湖。

**住宿方面，我地既客棧係有熱水既，但會叫我地珍惜用水，唔好用熱水洗衫。
同信號入到雨崩會好差，好多都收唔到。**

第二朝，晨早起身就諗住出去再睇日照金山。

真係好靚

睇完之後就返客棧食早餐，雖然老闆娘煮飯好有一手，但佢既早餐真係好唔掂 。係蕃茄蛋面，d面係發脹哂既面 ，唉但無計，唔食就無力行今日既行程。

無錯，我地今日就係行冰湖。
我地首先要由下雨崩行返上上雨崩，行到返上雨崩我已經想放棄

跟住，就繼續跟住指示牌行。

雲南好正

望住前面既雪山一直行，跟住就會行入去樹林入面，呢到都仲要再行一段時間。
今日好靜，得我地八條友，行到入去會有塊牌寫住上馬點，呢個位置應該係有馬仔係到比你騎，但今日係無架，可能唔係旺季。
跟住就開始上坡啦又
可能因為呢到已經係雨崩入面，所以路係有積雪，行到上d路會有結冰，你要手腳並用咁爬上去，捉住d植物咁爬，呢個時間我無諗到，原來之後我都仲要咁爬。
行到咁上下，就真係全部都係雪啦，媽啊，好納尼亞feel。

跟住就到埡口 海拔3580米，行過之後呢，就要落樓梯，呢個係一個考驗，因為全部都係雪，有d係冰，勁跣，所以我地就坐住落，落完木梯，以為完啦，點知仲有一段下坡路，仲要勁斜，我地決定好似sir 滑梯咁sir落去，我諗我地sir 左十分鐘有多
落到去望返上去，我心諗仆街了，等陣上返去先癲。

**sor呀，好少相影到，因為全程顧住行 **

Telegram: da0011
Ig: daaasjourney

落到去之後，又係一段森林既路，梅里越黎越近啦屌。

之後就行到中日聯合大本營，又叫笑農大本營。

其實呢個大本營係有段故，大家去過雨崩既都應該知梅里卡瓦格博（即最高個座峰）仲係處女峰，以前有好多對登山隊都唔成功，其中一次，中日聯合登山隊發生左山難，全隊人都遇難。之後，就簽左禁止係卡瓦格博到進行登山活動。

藏族人有種說法，話係因為日本人。有興趣大家可以睇下：
如果你之前睇唔到日照金山，可能係因為附近有日本既遊客。

補返少少相先

三年前都去過一次。雲南真係好靚，d人好純樸，唔撚似其他大城市咁一味想搵你笨，去完就愛上去內地比較落後嘅城鎮。
諗住去嘅一定要去瀘溝湖，去完先知咩叫湖天一色。仲記得果陣四條友環湖遊踩左一圈70幾k

聽日出發

瀘沽湖啊

Post d 相上黎啊喂

又係番茄蛋麵，唔通同我上次去係同一間旅館

去一次就睇到日照金山真係好好彩

頂 好不安 雪龍客棧啊我係 有隻白色既狗

岩岩到左昆明，未諗掂聽日去邊玩
Ps附青旅天台相一幅

雲南啲大麻咩質素

想問雨崩住宿係咪一定要book定？
黎緊去香格里拉 想去埋雨崩
但完全無plan 所以唔太清楚係點

我個陣同個朋友係去前一日book
同行一齊上去既旅伴就同我地一齊walk in
睇你幾時去其實

諗住過兩日去
同埋香格里拉同雨崩洗唔洗買門票
因為拉市海中左伏 去到要硬食

巴打一定無睇我前面既遊記 我都中左伏，諗住提醒世人。
雨崩，睇你邊到入 尼農就可以逃票 西當入就一定要買開

我有睇呀 但本身諗住去拉市海剩係行下算 無興趣騎馬 點知行都唔俾 好嬲
Btw想問埋由麗江到雨崩嘅交通洗費 同埋門票洗費 唔想做水魚 唔該絲打

我係麗江搭大巴去香格里拉，再係香格里拉同人拼車喎 交通我唔記得啦，但唔貴
門票，我係買左全票，姐係包金沙江飛來寺觀景台雨崩 原價230 學生半價 115

去到大本營，我地就休息左一陣，其實一路上，中途我地見到個當地人，係一個嫲嫲黎既，佢健步如飛，行得勁快，上到去先知，原來佢係上到去大本營到，有間木屋仔，為徒步人士提供杯面熱茶火爐。
休息左一陣就繼續開始行上去冰湖的啦，其實上到去大本營，成座雪山真係係正前面，好震撼，佢輕輕拍拍膊頭我都死緊。
大約行左半個幾鐘後，我地見到前面有人企左係到，話前面好滑上唔到去，佢係到等佢朋友落黎。
我地心諗行到呢到，唔係唔上呀嘛。就咬緊牙關，用手用腳咁爬上去。條路就好似打斜既溜冰場 ，我地每一步都要好小心，腳踩住旁邊d植物，手又要捉實前面既植物，就好似攀緊石咁，但我地係攀植物。
我諗呢段路我地都用左幾耐，明明好短，上到咁上下，有人落緊黎，見到佢地有冰爪，行山杖，落黎都係用sir 落黎既方法，因為真係行唔到。
再爬多一段路，就到啦頂！
啊，呼吸左一口新鮮既空氣。
其實上到黎，冬天既冰湖就無乜好睇，比雪姐哂，影左幾張相我地就走啦，好撚大風。

好難用文字描述我地係真係用左九牛二虎之力咁先上到去
同真係裝備唔夠
我落去個陣仲差d RIP
嚇撚死我啊，呢個下篇會講

問野睇野
Ig: daaasjourney
Telegram: da0011

留名追看

我都諗住三月去雨崩

話時話 宜家真係好多後生女 一個出黎旅遊
剩住係LIHKG 都見到幾個

係咪讚賞黎

上年都係呢個時候去。好後悔冇去到雨崩

都同大家講過，條路係勁滑，所以你行落去一定跣鬼死，所以我地就一路都坐係到sir落去。係好似幾好玩咁架，你隻手都要捉住d野先會停，初頭都玩後幾開心
去到某段路既時候，係你滑落去之後要掟個彎既，我一滑，滑到去彎位唔識轉彎，屌係唔撚識轉又唔撚識停
繼續直滑，我心諗屌，我再唔停我就真係得二十一歲命，客死異鄉。
我意識之下，對腳張開左，無錯係腿張開，仆街！我停左啦屌，遲多一秒我都真係飛左出去堐邊。我個朋友係我後面，見到我咁都嚇到佢標屎。
重點係咩，我係千鈞一髮之際發現我唔記得買刻遊保險呀屌！
嘩我嚇到明明好撚凍，個一下出汗，真係差少少就898，老豆老母差d無左呢粒女再加無錢賠。雖然我都唔知買左，包唔包
落去既時候就快好多，之後我地行返去大本營到抖下，再起行。

雲南風景好靚呀，但唔敢去

點解唔敢去啊

咁咪比個機會你再去囉

咁我地就沿路行返返去，爬返上埡口，如果大家仲記得我地之前係滑落黎既話。
行行下，見到頭先大本營個婆婆，頂咁快追左上黎 ，結果我地來回用左八九個鐘，而青旅負責人話五六個鐘就完成 。結論係，你唔可以同佢地比，佢地行慣行熟。
之後我地決定要食餐勁既，點左好多野食，又飲酒又剩，飲飽食醉 ，聽日就走啦，大家一致決定，聽日由尼農個邊出。
大家係客棧既牆上面，都留低左自己既說話，最後一次再望望雨崩既星空，就返房訓啦。

原因好on9，驚去中國危險

第二朝早上，繼續食蕃茄蛋發脹面，就出發走啦。
我覺得尼農既路比西當好行好多，景色都唔錯。一開始就不斷咁落坡，之後就沿住堐邊行。雨季就要小心，聽講雨季經常發生命案 ，客棧老闆提醒，如果有牛要過，記住自己唔好行外面個邊，要企係入面個邊等佢過。
沿住河水咁行

話說我地行左好耐，原來我地行過龍，遲過我地出發既人都已經到左，結果我地一行六個行左去隔離村 ，要村民帶返我地去返尼農村。

出發返香格里拉啦終於

男人老狗驚咩

其實真係唔危險

其實驚一個人
可以去d forum 結伴同遊去都得

想問絲打冬天去果時既天氣係點?
衣著有D咩注意?
同埋絲打去得咁平係咪因為係咁講價
BTW,支持絲打出埋西伯利亞遊記

之前去西伯利亞都係同網友去

冬天天氣係乾凍，好乾好乾。
其實都無係咁講價
講左幾次咋
出埋雲南應該會出來西伯利亞既

西伯利亞有冇去貝加爾湖？
我後日都出發去西伯利亞啦

有啊 我係夏天去既 我覺得無乜特別 冬天會靚好多 我冬天點都要去多次

湖面結冰 藍冰 正呀喂

頂 有朋友去緊 勁靚

係咪會乾到皮膚爆曬果種
我嘴會爆到仆街
好驚驚

絕對會乾到爆晒

我乾到爆血 腳個到
仲流鼻血

Sor 啊，呢輪好忙，岩岩考完試。
又無乜相，食字啦大家。 支持下

一路返返去香格里拉，我地又返返去九十後主題青旅，同老闆係青旅既火爐上面烤烤肉，講下我地雨崩經歷，不知幾寫意 。跟住我地已經頂唔住就沖個涼訓教啦！
第二朝食個早餐，無錯！又係米線！點知準備走個陣，比我地見返車我地上飛來寺既藏族師傅 ！佢仲叫我地去佢間餐廳食飯架，但我地要走啦，而我又唔見左佢比我既卡片。
本來我地諗住去搭巴士返麗江，點知有人問我地要唔要拼車，一行六人拼多一個人就出發返麗江。
武漢夫婦話帶我地去束河古城到住背包十年。聽講老闆係出名，我認我有少少無知，唔知佢係乜水，不過應該好撚出名，因為呢間野都收得唔平。不過係食佢既feel既，氛圍係唔錯。去到之後，我地收到個好sad既消息，成個束河都好似停電 ，要去到夜晚先有，姐係連熱水都無。
結果我地就係青旅到hea 坐，寫下postcard ，玩玩狗。我地坐到咁上下，就出去食晚飯，夫婦又帶我地去食好西，街邊既爆漿豆腐好撚好味！佢地又請我地食飯啦，兩條女去旅行成日呃飲呃食，哈哈哈。

搵菲林相充下場，係背包十年到影

食完之後，諗住返青旅睇下有無電、熱水，屌又無！ 跟住聽到話叫大家一齊坐出去圍住個火爐傾下計。

有人介紹緊自己既時候，突然唱起廣東歌，beyond 既海闊天空，佢仲唱到如痴如醉 ，完全唔知呢到有人識聽廣東話 ，之後東北女女叫我地評下佢唱成點，佢先知有香港人係到，佢塊面紅到乜咁。
見無乜癮，我地就話去酒吧飲飲酒，等佢有返電先返去。

聽聽歌飲下酒，人生啊！

女仔去旅行係著數好多
如果係我
：死開啦麻甩佬

想問絲打拼車係點搵？
同埋可唔可以介紹下個師傅

岩岩係雨崩番黎係麗江鳩fing 留名

係啊 好多人都會主動幫你
嘩哈哈哈哈

師傅介紹 ig / telegram 我
Ig: daaasjourney
Telegram: da0011

如何如何？ 雨崩係咪正

搵你ig發現原來一早就follow咗
等睇西伯利亞遊記

正啊可惜無去神湖

早兩日好大雪

巴打去左邊個？ 神瀑？冰湖？ 得閒share 相上黎比我回味下

好感動啊頂 我會努力加速

飲到咁上下，我地決定返青旅lu!
束河既酒吧街真係有少少危險，d小橋無圍住架，你叉錯街就跌落水到，我估一定有好多飲醉既人跌過落河。
一路黑媽媽，遠處見到背包十年有燈光，我真係感動到彈起呀屌！ 我地四個女仔攞好哂衫衝上去女浴室，我目測有十格，唔係密封既，有風吹入黎都幾凍，我心諗有熱水就唔凍啦。除哂衫，一開水，四個一齊屌西咁屌，又無熱水！ 我究竟試左幾多次係咁 ，是但沖完留返個頭聽日洗，係咪想凍死我呀仆街！
好彩，沖涼前開定個電熱毯 ，一入房就轉入被入面，不禁打左幾個冷震，股暖流衝上黎好正啊頂。

冬天去 Baikal?
嗰邊村落嘅人都走撚晒喎！
夏天跳落個湖度游水，好凍但係好正

但有朋友去到喎

神瀑冰湖都有去 番香港share 下

有去冰湖 沿途靚過個湖 比雪覆蓋哂

真見到d 人企上個湖影相。。都幾癲

btw 神瀑都係結曬冰，無咩好睇

傻的嗎 咁癲
雖然係咁 但都覺得好值得去啊

第二日朝早，武漢人妻帶我地三條女去好吃的米線，又唔小心呃飲呃食 ，再行行下個古鎮，媽啊，係幾靚架。

(iPhone)

(iPhone )
酒吧街啊呢到，唔小心真係會跌落水架

跟住武漢夫妻有個麗江既朋友帶我地去玩，就係去白沙古鎮啦。
本身想同我地踩單車，但我同我個朋友下就就要起程坐火車去大理了，所以決定揸電動車去白沙古鎮。因為我同我個朋友都唔識揸，所以麗江哥哥載我地兩個。
嘩，d風刺入骨架。
白沙古鎮唔算好出名，建築都無咁商業化，比較原始。人妻想係到買枱布，聽聞雲南既枱布幾出名，我買左張諗住當野餐布，不過，都一年啦，封哂塵。

食好西既庭院 (菲林相)

麗江哥哥帶我地去食地道好西，食飽飽就返背包十年收拾細軟了。坐完電動車之後，因為我著九分褲，姐唔哂對腳，露出既位置爆哂血
諗住坐的士去，問背包十年有無的士叫，佢話幫我地問下，但無的士覆，叫我地用wechat 個個滴的叫的士，試過一次就覺得wechat真係無比既偉大，又可以比錢。
咁樣就同我地雨崩既同伴say goodbye 。

附上背包十年上面既書室

(菲林相)

推下post先，搞到我都好想雲南 不過絲打成程都好似好好運咁有好人司機旅伴carry
自己去嘅話有啲擔心有危險，畢竟係中國，好多黑心嘅人呃'外省人'

係幾好彩 香格里拉到真係好彩 又搵到拼車友 又搵到一班人一齊行山。
其實好多人都自己去，都無乜問題。

補返幾張係束河影既菲林相先，順便推推post

想問野睇野:
Telegram: da0011
Ig: @daaasjourney
Fb:
小妹岩岩開左個fb page 可以支持下

我地就坐上的士去麗江火車站，去到火車站售票處無乜人排隊，就買最近個班車出發去大理，之後又經過一大輪安檢，入到去已經可以排隊等入車站。因為去大理只需幾鐘，我地就買硬座坐，其實都幾窄，點解有人可以硬座由廣州坐上拉薩。
落車之後，出站之後同樣地有好多人係站出面了你坐佢地車去古城，今次我地決定坐巴士，坐左都幾耐半個鐘到一個鐘到，就到大理古城附近。
其實一落車係古城外圍已經有大媽攞住張野問你係咪搵住宿，張野係佢地旅店既相
如果大家有睇開應該知我對香格里拉既青旅好有好感 ，我地睇到大理都有，所以就狗衝。

其實佢個位有少少難搵，仲要係後巷，夜晚入去都驚驚地。 今次去到唔再係兩個人霸六人房加廁所，因為房已經有人。我地覺得環境同我地想像既有少少出入，所以決定聽日轉去古城入面既。
放低d野，就出去搵食，是但食d野就入古城行下，順便物色下有咩可以住。
古城入面個d旅店青旅都好高汁，都好靚，出面係coffee shop 入面係hostel，完全係我夢想開既demo。搵到一間價錢ok既，我地就返返hostel沖涼訓教。 都係個句，我好欣賞佢個廁所，有暖燈，除衫沖完涼都唔覺凍。
之後就訓教啦！

好正

啲相好靚丫

係大理既第二日，我地朝早就收拾好行裝換hostel，經過琴晚嚴格既篩選，我地揀左係古城入面其中一間價格唔算好貴既，因為係淡季，就算揀床位房，都係包房咁，仲有自己廁所哈哈。
放低d野，我地就打算食個早餐再去蒼山洱海，因為岩岩去完雨崩成個人就係係好hea狀態，係大理個幾日真係hea到爆。
係古城入面，會有大媽了你問你要唔要join tour ，我地本來係諗住想去蒼山既頂，講講下我地最後決定join一個平平地一日遊，就會去蒼山既山腰睇天龍八部既一個點。

入到去要行二百幾級樓梯先可以見到洱海既景 對於行過雨崩既我地，而且不怕了，濕濕碎

再去遊洱海，同去白族既地方品茶。

當然中間有夾雜住一兩個既購物點，係賣玉同銀既，但無強逼你去買，入去睇下d幾百萬幾千萬既玉當開眼界囉。

大約五六點就完架啦，我地返返去古城自己周圍亂行，上下城門，望下呢個古鎮。

附上菲林相幾張

菲林相 好有感覺！正呀喂！

我去完baikal返黎啦 正到顛
搭西伯利亞鐵路落左 內蒙古
聽日去根河

Btw你朋友係咪阿初

lake baikal 夏天真係無乜特別
內蒙古我都想去架頂
我另一個朋友有去 佢呢d大人物點會識我呢d small potato 我都見到佢既相好靚

好想去，新年機票太貴

又唔好咁講

洱海有冇去喜洲

無呀 去左雙廊咋

唔好揀新年啦 其他日子都平

菲林相好靚 絲打用咩機同菲林

用om10, vista Agfa 200x

睇完即刻好想去雲南呀絲打

好掛住十年

夜晚又係9行，之後就返hostel 休息。第二日起身呢，我地去食個早餐，就後返青旅既coffee shop hea，因為我地第二日既夜晚要走啦，諗住買定火車票，一問老闆，老闆話係另一邊城門有個旅遊中心可以買，我地就狗衝 。
去到城門出面，已經有人問我地要唔要拼車去雙廊，我地就話要買火車票先，提提大家今次我地買火車票就好岩岩好先買到硬臥
買完之後又見到佢，佢話差兩個人就開得車，加埋我地就係岩岩好。
好狗既我 ，又食住上 ，無錯我又壓佢價 ，唔記得係幾錢，但的確係比其他人平。
我地就只係買左去程，師傅留左個電話比我地，叫我地走個陣可以搵佢。

之後隨便咁係個到行下 ，行行下就搵左間bar 坐，飲下野，發下呆，睇下電影咁又一日。係雙廊好多人都會踏下單車，環下洱海。都係個句，我地去完雨崩之後已經唔知自己做緊乜，hea到唔hea，有時旅行就係咁，唔一定要做d乜，比自己一個空間抖下諗下野呆下，不失為一個樂趣啊

都係個句，放d菲林相先

加速

推post

咦 好衰架你

lm

文呢

再嚟推post 幾時再有得睇

開左sem就無野睇

推到佢上水

十九絲打

十九女人

好似要將個post撈返上黎先

到五點幾我地都決定返返大理，行出去既中途我地見到有客運返返去睇大理古城個邊，佢話係最後既一班車，我地就決定搭客運。問題黎啦，上到車得返一個位，我朋友坐啦，之後阿姨比左張小椅子我坐。

我真係都幾不安，坐係咁既位到，點知越來越多人，我前面都有幾個人係咁坐，我同我朋友好似大鄉里出城咁，覺得咁樣好新奇又恐怖，有幾次差d飛左去人地到。 我不斷咁揸實人地條安全帶

其實係本來係雙廊上車都已經爆人，中途有個站停左，又塞多幾個人入黎，其中一個係鬼黎，佢見到咁既樣既然一點驚訝驚嚇既樣都無！ 睇黎佢都真係見慣世面。

晚餐

好想J瀘沽湖

真係要去

虎跳峽高路徒步行左我半條人命

漂亮的大理

iphone5攝

係咁毒我 好衰囉

唔去唔得

又黎
最衰我四川圖出曬

尼農入都逃唔到喇 一上個小食部個度有人check

第一次入雨崩劏隻牛仔都係二百蚊 上一次入雨崩劏隻雞都要二百蚊喇

麻煩哂咁多位幫我推post 完架啦完架啦

冰湖溶左個樣都唔係話好好睇咋喎

第二朝，已經係最後一日啦，夜晚就會搭過夜火車返昆明再搭飛返香港。
起身之後，我地係出去食個早餐再返hostel個coffee shop到hea 。之後覺得真係太無聊，就周街行，行左去一個孔子既廟。

大理古城

係行返去青旅既時候，見到條街到個個都攞住同一包野係到食，連其他舖頭既人都有，就好奇怪。咁岩我停左係一間個日新開既舖頭門口，見有個男人唔知做乜又好香咁，跟住老闆比左包野我話：「今天剛剛新開店，就派給所有人試吃，你拿去吃。」屌包野勁香勁脆勁好味，可能我咁岩肚餓，原來梅菜干扣肉同餅係咁夾。

好食過雲南十八奇既乳扇，即係牛奶整成扇狀類似係糖焦既野，屌呢個大伏黎。
另外一個好好食既係爆漿豆漿，個次係個對夫婦帶我地一個老婆婆到買，好好食！

之後就食完晚飯，搭火車返昆明，再返香港啦。

我住既青旅，有隻金毛好鬼得意

-真係完啦-

感謝大家咁有心機咁睇完

最後再放d菲林相

轉個角度影相好有氣勢家

騎劫下先
有個地方想介紹比大家

留名
五月尾會去

我都想騎劫十九女人個post嚟post自己啲相

屌 隨便post 啦

騎啦 唔使俾面

我都想騎

騎啦 真係唔洗比面 我個post 已完

第四張係邊到黎

全部都係同一個地方

又話介紹，仲唔介紹下

騎

比你地估下先好玩家

有無tips

樓主會唔會出西伯利亞鐵路遊記?

都好近大理下
被稱為茶馬古道最後一個存活既古鎮

我又出

你又出 咁我仲出唔出

可能會啊 等我出得比較慢

我要去完先出得

係咪沙溪古鎮？ 之前都有諗過去

一月頭去左瀘沽湖
湖水勁清又乾淨
雖然車程耐不過值得!

你一月去條路應該整好左？四個鐘應該到架喎

我都係一月頭去左，真係靚到好似畫咁

yes 好值得去既一個小鎮 夠你玩兩日

正評支持
我2月尾同朋友去
想問下樓主可以詳細咁講下要帶咩裝備？
例如風褸？鞋？之類
感謝

裝備既話
我係著衝鋒外套去，姐係north face Columbia 個d，入面著hoodie or sweatshirt 加保暖底衫，試過著兩件保暖底衫 褲就係普通既牛仔褲 有時會再著多條leggings 係入面 頸巾 手套
鞋就波鞋再加對雪靴用黎徒步既
不過你二月尾應該無咁凍，但乾就一定 要帶cream 我有試過爆皮出血

絲打我個時去都係同你一樣中伏
又騎馬又坐船咁，佢地仲係咁r我地買野
不過坐住船睇日落係正既

玉龍都好靚，雲南真係成幅畫咁，畢生難忘

好靚 我無上到玉龍

想問絲打去係帶gip定係背囊?
黎緊去14日 唔知55L既背囊夠唔夠放

三月頭出發11日，減頭減尾得9日。諗著跟絲把個plan 頭9日行程。
另外，1人1個40L 會唔會唔夠

Backpack啊 一大一細
大係65L

絲打d相好靚
我下個月頭同女朋友出發去10日。如果跟絲打個plan 去瀘沽湖加雨崩有冇問題?
另外有野想問，住宿上網book定去到當地先搵?
最後拼車會唔會好麻煩?

BTW,等絲打西伯利亞遊記

65L會唔會太大 唔比上飛機叫你托運？

我係寄艙架，咁大一定要寄艙啦。
但你遲d去無咁凍應該唔洗咁多衫呀個d
我仲帶多左對鞋去徒步 其實你可能無我咁多野
Gip就一定唔好啦，辛苦自己，個到既路唔好拉。

十日去只係瀘沽湖同雨崩？ 你係飛邊到到邊到呀？可以有少少唔夠時間？ 睇你會留幾多日？
Day 1: hkg>>>kunming >>>麗江
Day 2:麗江
Day 3: 麗江>>>瀘沽湖
Day 4: 瀘沽湖
Day 5: 瀘沽湖>>>麗江>>>香格里拉
Day 6: 香格里拉>>>飛來寺
Day 7: 飛來寺 >>>西當/尼農 >>>雨崩
Day 8: 雨崩 >>>冰湖 / 神瀑 / 神湖？
Day 9: 雨崩 >>> 香格里拉 ？ >>> 麗江？
Day 10:昆明？

我個陣係去到當地先搵，你可以用去哪兒個app 搵定先

拼車就唔麻煩既，瀘沽湖我有拼車師傅既wechat ， 上飛來寺我地係比人執走既 但青旅有師傅介紹，你可以問下。你可以係青旅問下其他旅客有無人一齊上。 唔明再問

唔該晒

日照金山 正 支持

完全唔建議
1 3 5 6 9 全搭車日，係至少搭大半日
Day 7 趕唔趕到尾班車去香格里拉都成問題
留番下次啦,目的雨崩既話，飛左瀘沽湖，下次先去

其實我係day 11早機回港
Day 1: hkg>>>kunming >>>麗江
Day 2:麗江
Day 3: 麗江>>>瀘沽湖
Day 4: 瀘沽湖
Day 5: 瀘沽湖>>>麗江>>>香格里拉
Day 6: 香格里拉>>>飛來寺
Day 7: 飛來寺 >>>西當/尼農 >>>雨崩
Day 8: 雨崩 >>>冰湖 / 神瀑 / 神湖？
Day 9: 雨崩 >>> 香格里拉
Day 10:香格里拉晚機昆明
Day11: 昆明回港

第一日晚機去，去到轉火車入麗江
其實我係Day 11 早機回港，所以day 10 會晚機返昆明，如果咁時間會唔會鬆動d?

係喎, 萬能的淘寶見到

其實基本上同我既差唔多咋喎
係多搭車但唔算趕，同埋宜家去瀘沽湖條路速好左，唔洗搭咁耐喎

我個陣條公路未整好，由瀘沽湖返到麗江大約兩點幾到，再坐客運去香格里拉，去到天到未黑 我個人就覺得係去到既 當然可以hea d

呢個都得呀，睇你係咪會覺得chur

最擔心係第一日落機趕唔切火車同第5日瀘沽湖去香格里拉

我個陣都要係瀘沽湖返麗江再去香格里拉，完全無事。
第一日落機你就危d，聽其他巴打講有過夜巴士坐，但我唔sure

你祈求uo 唔delay 仲好
一delay 玩完
你幾點落機同火車？ 最好唔好寄倉
長水機場去半車站30-40 分鐘啦
拼車就30 分鐘到了

飛機1645-1945
火車2125
冇寄倉基本上一落機就的士/巴士狗衝火車站。 我仲未買車飛，怕真係delay 趕唔到

咁你答的士啦 仲要買飛

幾時出發

雨崩打手
上年冬天去成個山都係雪好正

啲相好靚

幾時有西伯利亞

冬天去係真係好正，入左童話世界咁，仲要日日好天

推呀推呀

可惜我寫既野無乜深度 會努力

本來出左 見咁突然多人寫，就廢是獻醜 同好懶

推乜呀，完左post 啦

唔好啦絲打 想繼續追你啲post

剛去雲南完返左來了多謝眾巴絲指點
天氣唔多好 香格里拉同雨崩不斷下雪，去神瀑中途雪高及腰被逼折返
有機會夏天再去一次

有無圖

諗住 昆明->騰沖->大理->麗江->瀘沽湖->香格里拉->昆明 咁樣
去15日 其實係咪唔夠時間玩

有冇圖片上傳網。好想夏天再去一次

推呀推呀推呀

推post！4月15-24去，有無人夾埋玩幾日

推！
買左7月頭去11日

我用呢個

我4月20左右到，有無機會一齊玩

tg：josiewy

7月頭算唔算旺季 雪山會唔會冇雪

六月雪山有無雪
想去雨崩 但平時連運動都唔做既死廢青有少少怕辛苦

雪山就點都有既，有朋友係暑期去喎 仲有的

有啊，梅里更加有啦
我去行個陣，係我人生第二次行山，係好撚辛苦，不過好值得，我都係廢柴一條，都行到，你無理由唔得既

影得好靚
真係iphone6影？
d景好廣wo

你著咩衫咩鞋去行

多數用iPhone 6, 菲林機，有用go pro ，相機係Nikon cool pix 既廢機
影靚 用廢機影都影

Sor 景靚

我個時係一月去，帶左對波鞋同淘左對雪靴，最後著雪靴行，行入雨崩就無問題，如果要行冰湖個d就裝備要好少少。
衫 褸係著gore tex

一鍵留明，15年去過一次，今年8月再去

今次點玩呀

未plan，前排忙考試，今次應該都係集中玩麗江、香格里拉

0710機，大家祝我好運

祝旅途愉快

8月2個毒撚去
咩都未PLAN

樓主 想問ig係咪改咗名

上年去咗大理麗江瀘沽湖香格里拉 今年再返香格里拉入雨崩再行滇藏青海 有藏幡既地方都係好撚靚

哈哈係啊
Ig: das_journey

好鐘意有藏族人既地方，宜家人在四川~~~~~~

點解你咁多時間去旅行？

我啱啱雲南 返黎
麗江同雨崩都識到人
遲d再去探佢地 / 佢地黎香港玩
真係幾好玩

我其實無成日去，雲南都係上年年頭去的
遇到既人都好好，雲南係會再返去的~~~

見你又西伯利亞 又四川咁
雲南我都去過兩三次
平得黎又好玩

不過暫時唔會再去住
太多好玩既地方

不過你無運動開 都行晒雨崩都幾勁wor
我平時有行下山，冰湖行雪地都行到有d吃力

如果想去 大理 麗江 瀘沽湖 7-8日夠唔夠時間 點安排最好

第1日 香港>昆明入大理
1日 洱海
1日 蒼山
1日 大理> 麗江; 茶馬古道 (可去不去?)
1日玉龍雪山+藍月谷
3日 瀘沽湖
最後1日 昆明>香港

咁樣安排大家點睇

其實好辛苦 喘到我
岩呀 靚既地方好多，可能呢一世都去唔完
西伯利亞都係上年暑期去的

我都諗住出年 2月去 貝加爾

死曬圖

我都唔知點解會咁

估諗住黎學野嫁

睇ig會好少少

係咩

@das_journey

十九絲打介唔介意留個tg傾下，我黎緊會再去！

留名 八月尾出發，去13日
完全未plan

Day1 飛機HKG -> 昆明
飛機昆明 -> 麗江

Day2 麗江一天

Day3 麗江 -> 瀘沽湖

Day5 瀘沽湖一天

Day6 瀘沽湖一天

Day7 瀘沽湖 -> 麗江 -> 香格里拉

Day8 香格里拉 -> 飛來寺

Day9 飛來寺 -> 西當
徒步進雨崩

Day10 雨崩一天

Day11 雨崩一天

Day12 雨崩徒步到尼農 -> 香格里拉

Day13 香格里拉 -> 麗江
飛機 麗江 -> 昆明

Day14 12:10 昆明 -> HKG

完

點睇呢個行程

雨崩預5日啦 玩哂3個點 輕鬆

而且尼農入 西當出
絕對係輕鬆好多
藏民去轉山都係咁行
唔知邊個傻閪話要西當入
搞到個個都跟

想拼車/三條友包架車 有無巴打有師父介紹

你包架車去邊 飛來去西當/尼農?
唔需要架 你去到飛來點都要往一晚
你去問民宿老闆就得

四日大理 當年玩左2日已經想死

你ig direct 我啦 ~~

Agree，我都有係文到強烈建議行尼農入，真係輕鬆好多。
不過我估大家推西當，係驚雨季行尼農危險

我個人覺得好好hea 我係色達都hea到八九日

支持

你D圖死哂所以沒睇到 不過之前有IG問過你野 唔該哂C打
其實尼農沒想像中咁危險 唔洛雨就行尼農比較好
佢只係得一開始果段路危險 一行完果段其實好安全

未去過既人唔知 閪當入雨崩有12KM既上斜
你想一開始就行12KM既上斜 定回程既時間張呢12KM變成洛斜

要我比難度分既話
出入雨崩既路好易行 我會3星 (因為D路都係修好哂
神瀑 1星
冰湖 4星
神湖 5星星星

如果你想行哂3個點既 都係尼農入好
我行神湖 行左11個鍾 第2日對腳沒乜知覺 郁唔到
好彩係西閪出 得6KM既上斜 之後12KM既洛斜 我先頂到

BTW 神湖真係唔撚係人行 特別係回程果陣 我去到一半係放棄人生
全程由個PAT PAT 滑洛山 但求唔好扑死就算 回到下雨崩村
我全身都係泥 (其實D泥有一半都係屎

聽巴打咁講，雨崩真係好似勁難行，如果平時係香港冇咩行開難度4～5星山，其實係咪都唔建議去？

香港唔會有 因為4星以根本上都唔係路黎
𣲙湖因為會有人騎馬上去 本來條路變成一堆爛泥加屎 基本上冇得人行 你只可以行小路 小路係由藏民得出黎 佢用1個鐘行既路 你最小要用3倍時間行 而且條路係由係水路 大右 樹根組成 有好多位你要手腳併用上去 涉至過左笑農你係要爬上去 真係爬

神湖就係𣲙湖進階板 一黎就無限上斜1000米以上
好似係千4 唔記得了 佢既斜度你落山就知咩事 係斜到不停滑落山

不過係值得既
利申160kg肥仔成功征服3個point
體能唔再重要 最重要係意志
神湖

意志，堅持好緊要。
我個陣冬天去，冰湖後尾個段係真係手腳並用爬上去，條路係斜左既溜冰場咁，企係企唔穩，落去要坐底滑落去，我仲差d滑左出山。

個時青旅老闆話冰湖六個鐘行完，最後行左八至九個鐘

我無挑戰到神湖，巴打好勁

我行冰湖都係差唔多7-8個鍾

買左機票黎緊去廿日雲南 同你呢個行程差唔多
上埋玉龍雪山 同去稻城
Btw 咩都未準備

唔洗準備，我個陣都係咁

我聽日入西當去雨崩啦 有冇咩要注意
天氣不太好 有啲雨 好想睇下日照金山